專家發現武肺病毒更耐熱 60℃熱蒸一小時後仍可存活

法國有研究團隊發現，武漢肺炎病毒在某些環境下的耐熱程度較高，即使以實驗室標準滅毒方式、用60℃熱蒸一小時後仍可存活，建議實驗室改用92℃高溫滅毒以策安全。

法國艾克斯-馬賽大學（University of Aix-Marseille）的團隊，以常用於病毒活性測試的非洲綠猴（African green monkey）多個帶有武漢肺炎病毒的肝細胞作測試，分別放入模擬實驗室「衞生」及「帶菌」環境的試管，再用60℃熱蒸一小時。

結果顯示「衞生」試管中的武漢肺炎病毒完全失去活動能力，不過「帶菌」試管中的病毒仍有自我複製能力。團隊之後改以92℃高溫熱蒸模擬實驗室「帶菌」環境的試管15分鐘，才能徹底令病毒滅活。

以60℃熱蒸一小時的方式，一直是多間研究高度傳染性病毒、例如伊波拉病毒的實驗室標準滅毒方式，今次發現意味現行滅毒方式未必適用於研究武漢肺炎的實驗室。

慢煮都唔熟

CLS支那人造病毒

又進化左

個廚中毒，啲客都有事

抗熱第二級

厲害了我的毒

直頭第三級
D人成日話隻毒夏天冇咁活躍
萬一隻毒係夏天先活躍就好笑了

用乜鬼African green monkey？
用Asian MSMD啦

睇吓monkey坡就知
天氣熱，力量更強大

60度1粒鐘都唔死我就真係唔係好信啦

92度咪即係啱啱煲完水離開個爐一陣個溫度，放多陣都唔得

咁就更加證明一樣野
點解馬騮國咁熱，都爆到而家咁嘅樣

仲話夏天

咁外奴住宿環境太迫

所以支那一早已經將感染者用2000度高溫燒毒

92度仲要蒸15分鐘先死
人都死埋隻病毒都未死

瘟疫公司 點撚滿哂技能樹

中國製完美病毒

元秋講兩句

人造耐熱